// Aula 6 - Usando metacaracteres e operadores

$ touch maça banana uva laranja limão
$ ls m*
$ ls l*
$ ls b*a
$ ls *n*
$ ls *a*
$ ls ???a
$ ls b????a*
$ ls [a-n]*

$ mail root < ~/.bashrc
$ man chmod | col -b > /tmp/chmod
$ echo "Eu terminei o projeto em $(date)" >> ~/projects
# mail 
$ cat /tmp/chmod
$ cat ~/projects
# mail root user1 user2 user3 << thetext

Quero dizer a todos que haverá 10 horas da manhã.
reunião na sala de conferência B. Todos devem comparecer.
- Vitor
thetext

mail

/bin/ed /etc/resolv.conf <<resendit
a
nameserver 8.8.8.8
.
w
q
resendit

$ cat /etc/resolv.conf

$ touch memo{1,2,3,4,5}

$ ls

$ touch {John,Bill,Sally}-{Breakfast,Lunch,Dinner}

$ ls

$ rm -f {John,Bill,Sally}-{Breakfast,Lunch,Dinner}

$ touch {a..f}{1..5}

$ ls







